- Chronologischer Ablauf der Beschaffung zeigt Integration aller Unternehmensbereiche
- Detaillierte Produktbeschreibung durch Konstruktion im ersten Schritt
- Prüfplanerstellung legt Prüfmerkmale und Prüfumfang für das Zulieferteil fest
- Qualitätssicherung unterstützt Einkauf bei Auswahl von Lieferanten durch Audits und Bewertungen
- Nach Festlegung der technischen Lieferbedingungen verhandelt der Einkauf Lieferverträge
- Erstmusterbewertung überprüft Vorgaben an einem Serienprodukt der Nullserie
- Letzte Änderungen an Konstruktions- und Fertigungsprozessen sind häufig nach Erstmusterbewertung erforderlich
- Bei positivem Ergebnis wird das Zulieferteil zur Bestellung freigegeben
- Arbeitsvorbereitung erstellt einige Tage vor Warenanlieferung Prüfauftrag basierend auf Prüfplan
- Bei Anlieferung erfolgt Identprüfung, bei der interne Bestelldaten mit tatsächlicher Warenlieferung verglichen werden
- Ware wird für Produktion bereitgestellt, wenn nur Identprüfung laut Prüfauftrag erforderlich ist
- In der Erstprüfung werden alle Prüfmerkmale überprüft, bei Qualitätsmängeln Entscheidung über Rückweisung oder eventuelle Nacharbeit.